美國白宮：中國挖走薩爾瓦多, 破壞兩岸穩定

【挺台片】中國挖走薩爾瓦多 白宮罕見聲明：破壞兩岸穩定
49717出版時間：2018/08/24 14:11

中國日前再度挖走我國邦交國，孤立台灣的國際空間，引來美國政府強烈抨擊。白宮昨晚罕見發布聲明批中國此舉破壞台海穩定，還說美國將「重新評估」與薩國之間關係。

「美國將持續反對中國破壞台海兩岸穩定關係的舉動，並反對（中國）政治干預西半球。」白宮周四深夜的聲明中，直接點名中國強挖台灣邦交國，就是有意染指西半球政治局勢。聲明中還說：「這項決定不僅影響薩爾瓦多，也影響整個美洲地區的經濟健全度與安全性。」

白宮表示，薩爾瓦多本周二與中國建交的決定，將讓美國重新審視和其之間的關係。聲明同時批評，一些國家為了吸引國家主導的投資而與中國建立或擴大關係，這種投資會帶來短期的經濟增長和基礎設施的發展，但是從長遠的角度看有可能令人失望。世界很多國家開始認識到，中國提供經濟上的好處是為了增加其它國家對中國依賴，加強中國的地位，而不是建立夥伴關係。

中央社報導，美國由白宮針對台灣的外交處境發表看法與意見，過去罕見。（國際中心／綜合外電報導）

仲好， 島國可以慳返D錢

美國識玩 , 用番中國式上鋼上線屌中國

中國係薩爾瓦多個港口起軍事設施
美國後欄中門大開

遲啲只會越黎越多國家投大陸
美國末日到了
等睇華盛頓變火海

解放軍最叻扮工人
所以中資進駐薩爾瓦多=解放軍駐兵